［吹水長文慎入］星期日想同大家一齊發夢

咁多位巴絲打你哋好。
小弟第一次開Post，多多見諒。

事源尋晚發咗個好有趣嘅夢想同大家分享。
夢入面我以第三人稱嘅身份去睇咗一個廿歲香港人嘅記憶。

佢住喺北區，生活安寧，周圍都係親切又有人情味、操流利廣東話嘅街坊。

細個佢讀小學嘅時候，常識書話香港係東方之珠，擁有最美夜景嘅維多利亞港同旁邊嘅星光大道，年中吸引唔少各國旅客遊覽。

佢話仲依稀記得小學老師曾經帶住佢哋成班去做專題研習，可以親身同喺星光大道遊覽緊嘅外國人傾計，佢好自豪。

直到中三，作為大東北牛屎仔嘅佢，終於有機會獨自踏足多個港島九龍地區。銅鑼灣、灣仔、尖沙咀，每個繁華嘅地區都話俾佢知，香港係國際金融中心，佢，真係好自豪。

中四嗰年，雨傘革命爆發。佢喺新聞直播上面望住一班義士衝出馬路，望住警察投出第一枚催淚彈。佢一直望住直播，直至夜晚，全城一片狼藉，佢心疼不已，佢知道依個唔係佢認識嘅香港。

佢以前政治冷感，直到雨革，雖然出唔到一分力，但佢掛起咗黃絲帶。

「風雨中抱緊自由。」

佢想話俾勇士知，佢哋唔係孤獨嘅。

直至後來，暴力清場；凡係參與過雨革嘅人，被拘捕，被通緝。佢迫於無奈，因為安全理由，鬆開咗嗰條黃絲帶。

再後來魚蛋革命又好，起咩港豬澳、三跑、明日大嶼都好，都俾唔到任何希望佢。

佢同好多香港人一樣，依五年，佢心灰意冷。佢知道再做啲咩，依個政府都唔會聽。

二零一九年六月。反送中。
佢知道今次係End Game了。
九號當日，佢唔喺香港。但佢睇住新聞上面嗰103萬人，佢感動到喊咗。佢知道，香港人要返嚟啦，佢哋要攞返香港啦。

十二號當日，佢晏就飛機返香港。
降落嗰一刻，佢心情無比沉重。回歸現實。
佢坐喺飛機上面，喺降落香港國際機場嗰剎那，唯一嘅諗法只係：「香港好靚，真係好靚。」

當日佢望住所有義士勇士守衛我城，被人定義為暴動。好多人受傷入院，甚至中槍。佢好心痛，佢唔明點解，佢唔明香港人到底做錯啲咩。

佢話佢想同一班勇士講：「對唔住。我無膽出嚟同你哋企喺前線，我無資格要求你哋一眾勇士為我哋做更多。對唔住！」

喺個夢嘅最後，佢仲同我講：「星期日不如我哋一齊再瞓過，一齊再發夢。夢入面我哋或者可以拎返屬於我哋嘅香港。香港加油！」

以上就係小弟尋晚發嘅夢。
雖然小弟表達能力差又長氣，但如果睇到嚟依度嘅你，都想一齊發夢。
咁就記得星期日準時攤落床，準備發個好夢。

推啊推

推

推上去 想同巴絲打們一齊發夢

推推推想搵唔想瞓教嘅人星期日一齊發夢

推推推

各位巴絲打我哋一齊發夢可好？

推一推